曾鈺成嘲王振民或說出真相：央官警告港人 國家接管即失繁榮穩定

中聯辦法律部部長王振民早前在《基本法》研討會上稱，若一國兩制一旦失敗，「國家損失的是面子，但香港損失的是裡子，是全部。」立法會前主席曾鈺成在報章專欄寸爆王振民，稱對方「是在警告港人，一旦沒有了一國兩制，香港原有的這些東西，統統都要失去……但一位中央駐港官員說出這些話，是否對國家欠缺「制度自信」？或者王振民說的正是事實。他不像有些人以為，香港由國家直接全面管治，會更加繁榮穩定，更加民主自由。」

曾鈺成在《am730》專欄以〈損失所有〉為題撰文，開首已稱王振民的說法「十分令人詫異」，並引述出席同一場合的全國港澳研究會會長徐澤的說法，指一國兩制是國家改革開放國策的重要組成部分，反問「一國兩制如果不幸失敗，國家損失的，真的只是面子嗎？……還是「裡子」？」